（支爆夢碎）瑞信:中國經濟穩步軟着陸 上調GDP預測

瑞信發表《2017投資展望》報告預期，中國經濟仍穩步邁向軟着陸，目前正呈現穩定跡象，將明年中國GDP增長預測由6%上調至6.3%；今年GDP增長由6.5%上調至6.6%。

報告指出，由於中國政府妥善管理工業貿易行業持續放緩，以及國內服務穩步增長，預期中國仍穩步邁向軟着陸。在這背景下，中國政府必須避免一線城市的房地產業過熱。

此外，全球大宗商品價格持續回升應有助提振工業利潤，繼而支持勞動市場和消費開支。地產行業亦將保持暢旺，使住宅存貨下降和固定資產投資回升。

瑞信預期，明年金融市場仍然充滿挑戰，預期明年全球GDP增長將輕微加速至3.4%，但各地區會出現明顯的增長差異。

瑞信環球首席投資總監Michael Strobaek預期，投資環境持續困難，政治事件在2017年或會再次觸發一些市場動盪。然而，市場的調整可能為投資者提供一些值得好好把握的個別投資機會。

亞太區方面，瑞信認為，在製成品出口過渡至服務型消費的結構性轉型支持下，預期亞洲區明年保持穩定經濟增長，亞洲經濟增長勢頭料將持續至2017年，預計區內經濟增長5.9%。

該行預期，在經濟增長穩定、估值合理和盈利能力改善等多項因素支持下，亞洲新興市場股票於2017年預料表現理想，有望跑嬴全球其他新興市場。

中國真係橫強

我決定信李嘉誠